想當年 23/1/2009重點新聞：落馬洲車禍死者家屬向曾蔭權跪地哭訴

23/1/2009重點新聞：落馬洲車禍死者家屬向曾蔭權跪地哭訴

現時政府對於酒後駕駛者的罰則，是於2010年修訂。事緣2009年1月農曆年廿八，一名酒後駕駛的貨車司機在落馬洲越過對面行車線，撞到並壓毀一輛的士，車上5名紮鐵工人及司機當場死亡。由於過年在即加上意外死傷慘重，引起不少社會人士震怒，最後涉事司機羅少權只被判囚6年，並吊銷駕駛執照，但刑滿後可以再考牌。在群情洶湧之下，政府終加重酒後駕駛罰則。

在新安排之下，醉駕者的懲罰分為3級。酒精含量超過法定標準指定度數，會一直加重罰則，首次定罪最高停牌期由6個月至2年不等，再次定罪則為2年至5年。這比起過往劃一初犯停牌3個月、再犯停牌2年，已算加重。

當年老曾修完例 今時今日唔吹波波咪冇事 再犯又點喎

重溫下

個阿爸好激動好嬲咁指住佢鬧，佢都可以好冷靜咁行埋去慰問，應承會幫手，最後又真係幫到手

諗返起，可能咁多任特首，貪曾都算係正路果個

而家唔好話特首
高級少少既官都唔敢對公眾啦

Hi 5毛

所以俾人做死佢

律政司只要唔告，入屋連環姦殺都可以冇事

港共特色既基本法
獨裁之下既基本

點會有事
上次蔡寶健都冇事
又係唔肯吹波波

要坐就冇得做董事同公益金喇

佢果d就真是官到無求膽自大

五年唔賣地

不過要數貪曾任內既政治任務其實都唔少，起碼我數到
1.高鐵
2.政改
3.替補機制

不過好似得高鐵係搞得掂

呢個的確係佢其中既敗筆
某程度上2010年打後我地對社會既怨氣
係佢果陣種落黎

根本係佢一手造成

佢有人性 所以要坐監

當年八萬五嚇怕左賣地政策
唔係話佢岩 只係錯得黎有原因 唔夠前瞻
但如果係佢 用番英國佬果套智慧
可能已經有計撥亂反正
唔會好似梁振英諗插針 777諗明日大嶼咁on9

想當年老懵董條垃圾都夠薑落區行下街扮下聽民意
今時今日班膠官唔封路都唔敢出門口

當年樓價唔高喎，肯去屯元天北區仲有大把四五千銀一呎樓揀，唔使咁急推地。喺啲專業人士打電話上電台鬧爆佢話買唔起港島樓啫

明知佢就唔會俾人起訴，要繼續追擊條仆街楊明

我都仲記得

老實講 佢有骨氣打比菲律賓總統
成為左大陸眼中釘

曾牠首